Обратная польская запись (ОПЗ)
Сложные вычислительные задачи обычно требу-ют больших объемов вычислений, поэтому к разработчикам языков 
программирования предъявлялось требование: максимально приблизить форму записи математических выражений 
в коде программы к естественному языку математики. 
Одну из первых областей системного програм-мирования составили исследования способов трансляции
математических выражений.
#PAGE_END
В результате наибольшее распространение полу-чил метод трансляции с помощью обратной польской записи, которую 
предложил польский математик Я. Лукашевич. 
ОПЗ представляет собой выражение, записанное в постфиксной форме, без скобок, по специальным правилам.
#PAGE_END
Пусть для операндов А и В выполняется операция сложения. 
Привычная форма записи А+В называется инфиксной. 
Форма записи, в которой знак операции следует перед операндами +АВ, называется префиксной.
Если же операция записывается после операндов АВ+, то это постфиксная форма.
Получение ОПЗ реализуется с использованием структур в виде стека и дерева.
#PAGE_END
Алгоритм, использующий стек
Получение ОПЗ с использованием стека может осуществляться весьма просто на основе алгоритма, предложенного
Дейкстрой, кото-рый ввел понятие стекового приоритета операций.
#PAGE_END
Суть алгоритма в следующем 
Исходное выражение, записанное в виде строки символов  S, просматривается слева направо.
Операнды переписываются в выходную строку В, операции обрабатываются с использованием стека, который
первоначально пуст, на основе следующих правил.
1. Если в строке S встретился операнд, то его помещаем в строку В.
2. Если в S встретилась открывающая скобка, то ее помещаем в стек.
#PAGE_END
3. Если в S встретилась закрывающая скобка, то извлекаем из стека и записываем в строку В все операции 
до "(", саму "(" скобку также извлекаем из стека; обе скобки игнорируются.
4. Если в S встретилась операция Х, то вытал-киваем из стека все операции, приоритет кото-рых не ниже Х, после
чего саму операцию Х записываем в стек.
5. При достижении конца строки S, анализируем стек и, если он не пуст, извлекаем и пере-писываем его элементы 
в выходную строку В.
#PAGE_END
Пример реализации 
Исходное выражение задано в виде строки S
"a + b*c + ( d*e + f )*g" 
Запишем это выражение в форме ОПЗ. 
Ответом будет выражение (без скобок) 
abc*+de*f+g*+ 
Результат будем получать в строке В.
Начинаем последовательно просматривать сим-волы исходной строки, причем В – пустая строка и стек пуст.
#PAGE_END
Всего в строке 15 символов (15 п.п.).
1. Букву «a» помещается в строку В
2. Операцию «+»  помещаем в стек. 
3. Букву «b» помещаем в строку В. 
#PAGE_END
4. Операцию «*» помещаем в стек, т.к. элемент «+» в вершине стека имеет более низкий приоритет. 
5. Букву «с» помещаем в строку В, после чего имеем
#PAGE_END
6. Следующая операция «+»: анализируем стек и видим, 
что в вершине стека «*» и следующая за ней «+» имеют приоритеты не ниже текущей. 
Следовательно, обе операции извлекаем из стека и помещаем в строку В, а текущую операцию «+» помещаем в стек.
#PAGE_END
7. Далее следует символ «(», его помещаем в стек.
8. Букву «d» помещаем в строку В.
#PAGE_END
9. Операцию «*» помещаем в стек, т.к. приоритет у скобки самый низкий. 
10. Букву «e» помещаем в строку В.
#PAGE_END
11. Следующая операция «+»: приоритет операции «*» в вершине стека выше, поэтому извлекаем из стека «*» и 
помещаем в строку В. Текущий символ «+» помещаем в стек. 
12. Букву «f» помещаем в строку В.
#PAGE_END
13. Далее идет закрывающая скобка, все элементы до символа «(» извлекаем из стека и помещаем в строку 
В (это элемент «+»), сам символ  «(»  тоже извлекаем из стека. 
#PAGE_END
14. Операцию «*» помещаем в стек, т.к. ее приоритет выше операции «+» в вершине стека. 
15. Букву «g» записываем в строку В.
#PAGE_END
Все символы строки S просмотрены, следова-тельно, 
анализируем состояние стека, если он не пуст, то переписываем все его элементы в строку В,
т.е. операции «+» и «*» последо-вательно извлекаем из стека в строку
Просмотрев исходную информацию только один раз, мы решили поставленную задачу.
#PAGE_END
Вычисление выражения, записанного в ОПЗ, может проводиться путем однократного просмотра,
что является весьма удобным при генерации объектного кода программ.
#PAGE_END
#TEST
Что такое обратная польская нотация (ОПН)?
a) Стандартная запись выражений с приоритетами
b) Запись выражения, где операнды идут после операций
c) Вид представления графиков функций
d) Метод сортировки чисел
Правильный ответ: b

#TEST
Что является главным преимуществом ОПН?
a) Уменьшение числа операций
b) Отсутствие скобок
c) Использование только целых чисел
d) Ускорение вычислений на бумаге
Правильный ответ: b

#TEST
Как будет выглядеть выражение (3 + 4) в ОПН?
a) 3 4 +
b) + 3 4
c) 3 + 4
d) (3 4)+
Правильный ответ: a

#TEST
Какое выражение соответствует записи в ОПН: 5 1 2 + 4 * + 3 -?
a) (5 + (1 + 2)) * (4 + 3)
b) 5 + ((1 + 2) * 4) - 3
c) (5 + 1) * (2 + 4) - 3
d) ((5 + 1) + (2 * 4)) - 3
Правильный ответ: b

#TEST
Что происходит при встрече оператора в процессе вычисления ОПН?
a) Оператор добавляется в стек
b) Оператор применяется к двум последним элементам стека
c) Оператор удаляется из стека
d) Оператор сохраняется в строке
Правильный ответ: b

#TEST
Какая структура данных чаще всего используется при вычислении ОПН?
a) Очередь
b) Стек
c) Дерево
d) Массив
Правильный ответ: b

#TEST
Чему равно выражение в ОПН: 7 8 + 3 2 + /?
a) 2
b) 3
c) 5
d) 4
Правильный ответ: d

#TEST
Что делать при встрече числа в выражении ОПН?
a) Вычислить его сразу
b) Записать в строку
c) Поместить в стек
d) Игнорировать
Правильный ответ: c

#TEST
Что будет результатом выражения в ОПН: 2 3 * 5 +?
a) 10
b) 11
c) 5
d) 8
Правильный ответ: b

#TEST
В каком порядке считываются элементы в ОПН?
a) С конца в начало
b) С начала в конец
c) Сначала операторы, потом операнды
d) Произвольно
Правильный ответ: b

#TEST
Как преобразуется выражение (8 - (3 + 2)) * 4 в ОПН?
a) 8 3 2 + - 4 *
b) 8 3 + 2 - 4 *
c) 8 3 2 - + 4 *
d) 8 4 * 3 2 + -
Правильный ответ: a

#TEST
Что хранится в стеке после обработки первых трёх чисел: 2 5 3?
a) 2, затем 5, затем 3
b) Только 3
c) Только 2
d) Только 5
Правильный ответ: a

#TEST
Что означает, если в ОПН стек содержит только одно значение после всех вычислений?
a) Ошибка в выражении
b) Результат вычисления
c) Не все операции завершены
d) Требуется дописать операторы
Правильный ответ: b

#TEST
Что будет результатом ОПН: 9 3 / 2 *?
a) 2
b) 3
c) 6
d) 5
Правильный ответ: c

#TEST
Каким будет результат выполнения ОПН: 4 5 7 2 + - *?
a) -16
b) 4
c) 12
d) 9
Правильный ответ: a
