#TEST
1. Что такое обратная польская нотация (ОПН)?
a) Стандартная запись выражений с приоритетами
b) Запись выражения, где операнды идут после операций
c) Вид представления графиков функций
d) Метод сортировки чисел
Правильный ответ:b

#TEST
2. Что является главным преимуществом ОПН?
a) Уменьшение числа операций
b) Отсутствие скобок
c) Использование только целых чисел
d) Ускорение вычислений на бумаге
Правильный ответ:b

#TEST
3.Как будет выглядеть выражение (3 + 4) в ОПН?
a) 3 4 +
b) + 3 4
c) 3 + 4
d) (3 4)+
Правильный ответ:a

#TEST
4.Какое выражение соответствует записи в ОПН: 5 1 2 + 4 * + 3 -?
a) (5 + (1 + 2)) * (4 + 3)
b) 5 + ((1 + 2) * 4) - 3
c) (5 + 1) * (2 + 4) - 3
d) ((5 + 1) + (2 * 4)) - 3
Правильный ответ:b

#TEST
5.Что происходит при встрече оператора в процессе вычисления ОПН?
a) Оператор добавляется в стек
b) Оператор применяется к двум последним элементам стека
c) Оператор удаляется из стека
d) Оператор сохраняется в строке
Правильный ответ:b

#TEST
6.Какая структура данных чаще всего используется при вычислении ОПН?
a) Очередь
b) Стек
c) Дерево
d) Массив
Правильный ответ:b

#TEST
7.Чему равно выражение в ОПН: 7 8 + 3 2 + /?
a) 2
b) 3
c) 5
d) 4
Правильный ответ:d

#TEST
8.Что делать при встрече числа в выражении ОПН?
a) Вычислить его сразу
b) Записать в строку
c) Поместить в стек
d) Игнорировать
Правильный ответ:c

#TEST
9.Что будет результатом выражения в ОПН: 2 3 * 5 +?
a) 10
b) 11
c) 5
d) 8
Правильный ответ:b

#TEST
10.В каком порядке считываются элементы в ОПН?
a) С конца в начало
b) С начала в конец
c) Сначала операторы, потом операнды
d) Произвольно
Правильный ответ:b

#TEST
11.Как преобразуется выражение (8 - (3 + 2)) * 4 в ОПН?
a) 8 3 2 + - 4 *
b) 8 3 + 2 - 4 *
c) 8 3 2 - + 4 *
d) 8 4 * 3 2 + -
Правильный ответ:a

#TEST
12.Что хранится в стеке после обработки первых трёх чисел: 2 5 3?
a) 2, затем 5, затем 3
b) Только 3
c) Только 2
d) Только 5
Правильный ответ:a

#TEST
13.Что означает, если в ОПН стек содержит только одно значение после всех вычислений?
a) Ошибка в выражении
b) Результат вычисления
c) Не все операции завершены
d) Требуется дописать операторы
Правильный ответ:b

#TEST
14.Что будет результатом ОПН: 9 3 / 2 *?
a) 2
b) 3
c) 6
d) 5
Правильный ответ:c

#TEST
15.Каким будет результат выполнения ОПН: 4 5 7 2 + - *?
a) -16
b) 4
c) 12
d) 9
Правильный ответ:a
